{"originalDisplayName":"2. Cau hoi Chuong 2_Thuat ngu trong BH","questions":[{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, các loại hình bảo hiểm được chia thành:","options":["Bảo hiểm con người, bảo hiểm tài sản, bảo hiểm trách nhiệm dân sự.","Bảo hiểm nhân thọ, bảo hiểm phi nhân thọ, bảo hiểm sức khỏe.","Bảo hiểm ngắn hạn, bảo hiểm dài hạn.","Bảo hiểm cá nhân, bảo hiểm nhóm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Đáp án nào dưới đây sai:","options":["Bên mua bảo hiểm là tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm có thể đồng thời là người được bảo hiểm hoặc người thụ hưởng.","Bên mua bảo hiểm và người được bảo hiểm không thể là người thụ hưởng.","Người được bảo hiểm là cá nhân có tuổi thọ, tính mạng được bảo hiểm theo hợp đồng bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, tổ chức, cá nhân được bên mua bảo hiểm hoặc người được bảo hiểm chỉ định để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm là:","options":["Người được bảo hiểm.","Người thụ hưởng.","Người bảo hiểm.","Người tham gia bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đối tượng nào sau đây chỉ định người thụ hưởng để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm:","options":["Bên mua bảo hiểm","Người được bảo hiểm","A, B đúng","A, B sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào dưới đây đúng nhất:","options":["Người được bảo hiểm là tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm","Người thụ hưởng là tổ chức, cá nhân được bên mua bảo hiểm hoặc người được bảo hiểm chỉ định để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm","A, B đúng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào dưới đây sai:","options":["Bên mua bảo hiểm là tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm.","Người thụ hưởng là tổ chức, cá nhân được bên mua bảo hiểm hoặc người được bảo hiểm chỉ định để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm và người được bảo hiểm không thể là người thụ hưởng.","Người được bảo hiểm là tổ chức, cá nhân có tài sản, trách nhiệm dân sự, sức khỏe, tính mạng, nghĩa vụ hoặc lợi ích kinh tế được bảo hiểm theo hợp đồng bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật kinh doanh bảo hiểm, đối tượng bảo hiểm là:","options":["Tài sản theo quy định của Bộ luật dân sự.","Sức khỏe, tuổi thọ, tính mạng con người.","Trách nhiệm dân sự của người được bảo hiểm đối với người thứ ba.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào dưới đây sai:","options":["Bên mua bảo hiểm có quyền chuyển giao hợp đồng bảo hiểm theo thoả thuận trong hợp đồng bảo hiểm hoặc theo quy định của pháp luật.","Bên mua bảo hiểm không có quyền chuyển giao hợp đồng bảo hiểm","Bên mua bảo hiểm không có quyền lợi có thể được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm thì hợp đồng bảo hiểm sẽ vô hiệu.","Khi hợp đồng bảo hiểm vô hiệu thì hợp đồng không có hiệu lực từ thời điểm giao kết."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm được gọi là:","options":["Người được bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm.","Đại lý bảo hiểm.","Người thụ hưởng."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào dưới đây đúng:","options":["Bên mua bảo hiểm là tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm.","Người thụ hưởng là tổ chức, cá nhân được doanh nghiệp bảo hiểm chỉ định để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm","Bên mua bảo hiểm và người được bảo hiểm không thể là người thụ hưởng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, bên mua bảo hiểm là:","options":["Tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm.","Tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với đại lý bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm.","Tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp môi giới bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm.","Tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp tái bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng về trường hợp đơn phương chấm dứt hợp đồng bảo hiểm của doanh nghiệp bảo hiểm:","options":["Bên mua bảo hiểm không có quyền lợi có thể được bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm không còn quyền lợi có thể được bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm không đóng phí bảo hiểm hoặc không đóng đủ phí bảo hiểm theo thời hạn thỏa thuận hoặc sau thời gian gia hạn đóng phí.","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án sai về người thụ hưởng:","options":["Người thụ hưởng là tổ chức, cá nhân được bên mua bảo hiểm chỉ định để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Người thụ hưởng là tổ chức, cá nhân được người được bảo hiểm chỉ định để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Người thụ hưởng là tổ chức, cá nhân được doanh nghiệp bảo hiểm chỉ định để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","A, B đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Chọn phương án sai:","options":["Bên mua bảo hiểm có thể đồng thời là người được bảo hiểm hoặc người thụ hưởng.","Người được bảo hiểm có thể đồng thời là người thụ hưởng.","Người thụ hưởng được bên mua bảo hiểm chỉ định để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Đại lý bảo hiểm và môi giới bảo hiểm đại diện cho doanh nghiệp bảo hiểm và được hưởng hoa hồng bảo hiểm do doanh nghiệp bảo hiểm chi trả."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, việc giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm được thực hiện bởi:","options":["Bên mua bảo hiểm.","Môi giới bảo hiểm.","Đại lý bảo hiểm.","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào dưới đây đúng:","options":["Người được bảo hiểm là tổ chức, cá nhân có tài sản, trách nhiệm dân sự, sức khỏe, tính mạng, nghĩa vụ hoặc lợi ích kinh tế được bảo hiểm theo hợp đồng bảo hiểm.","Phí bảo hiểm là khoản tiền mà đại lý bảo hiểm phải đóng cho doanh nghiệp bảo hiểm theo quy định của pháp luật hoặc do các bên thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","A, B đúng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, tổ chức, cá nhân có tài sản, trách nhiệm dân sự, sức khỏe, tính mạng, nghĩa vụ hoặc lợi ích kinh tế được bảo hiểm theo hợp đồng bảo hiểm được gọi là:","options":["Người được bảo hiểm","Bên mua bảo hiểm","Đại lý bảo hiểm","Người thụ hưởng"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây sai:","options":["Người được bảo hiểm là tổ chức, cá nhân có tài sản, trách nhiệm dân sự, sức khỏe, tính mạng, nghĩa vụ hoặc lợi ích kinh tế được bảo hiểm theo hợp đồng bảo hiểm.","Người thụ hưởng là tổ chức, cá nhân được bên mua bảo hiểm hoặc người được bảo hiểm","Người thụ hưởng là tổ chức, cá nhân được doanh nghiệp bảo hiểm chỉ định để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm là tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây sai:","options":["Bên mua bảo hiểm là tổ chức, cá nhân giao kết hợp đồng bảo hiểm với doanh nghiệp bảo hiểm và đóng phí bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm phải có quyền lợi có thể được bảo hiểm phù hợp với từng loại hợp đồng bảo hiểm theo quy định của Luật Kinh doanh bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm là cá nhân được người thụ hưởng chỉ định để đóng phí bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm có quyền lựa chọn doanh nghiệp bảo hiểm để giao kết hợp đồng bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, người thụ hưởng là:","options":["Tổ chức, cá nhân được bên mua bảo hiểm hoặc người được bảo hiểm chỉ định để nhận tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Tổ chức, cá nhân có tài sản, trách nhiệm dân sự, sức khỏe, tính mạng, nghĩa vụ hoặc lợi ích kinh tế được bảo hiểm theo hợp đồng bảo hiểm.","A, B đúng","A, B sai"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Bên mua bảo hiểm có thể là:","options":["Người được bảo hiểm.","Người thụ hưởng.","A, B đúng.","A, B sai."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất: Phạm vi bảo hiểm là:","options":["Phạm vi giới hạn những rủi ro, tổn thất và chi phí phát sinh mà theo đó người bảo hiểm sẽ chịu trách nhiệm nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm.","Phạm vi giới hạn những rủi ro, tổn thất và chi phí phát sinh mà theo đó người được bảo hiểm và người bảo hiểm cùng chịu trách nhiệm nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm.","Phạm vi giới hạn những rủi ro, tổn thất và chi phí phát sinh theo yêu cầu của người được bảo hiểm nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm","Tổn thất bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, ngoài số tiền bồi thường đối với tổn thất thuộc trách nhiệm bảo hiểm, những chi phí cần thiết, hợp lý theo thỏa thuận tại hợp đồng bảo hiểm để thực hiện các biện pháp hạn chế tổn thất trong bảo hiểm tài sản có thuộc phạm vi bảo hiểm không?","options":["Có.","Không.","Có, với điều kiện các biện pháp để hạn chế tổn thất được thực hiện theo hướng dẫn của Doanh nghiệp bảo hiểm.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Chọn phương án sai về phạm vi bảo hiểm:","options":["Phạm vi bảo hiểm là phạm vi giới hạn những rủi ro, tổn thất phát sinh mà theo thỏa thuận doanh nghiệp bảo hiểm sẽ chịu trách nhiệm nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm.","Phạm vi bảo hiểm là phạm vi giới hạn những rủi ro, tổn thất và chi phí phát sinh mà theo thỏa thuận doanh nghiệp bảo hiểm sẽ chịu trách nhiệm nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm.","Phạm vi bảo hiểm được căn cứ theo các điều kiện, điều khoản quy định trong Quy tắc bảo hiểm và các điều khoản sửa đổi bổ sung (nếu có) kèm theo hợp đồng bảo hiểm.","A, C đúng.","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về phạm vi bảo hiểm:","options":["Phạm vi bảo hiểm là giới hạn những rủi ro, tổn thất mà doanh nghiệp bảo hiểm sẽ chịu trách nhiệm bồi thường, trả tiền bảo hiểm nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm.","Phạm vi bảo hiểm là giới hạn những rủi ro, tổn thất và chi phí phát sinh mà doanh nghiệp bảo hiểm sẽ chịu trách nhiệm bồi thường, trả tiền bảo hiểm nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm.","Phạm vi bảo hiểm được căn cứ theo các điều kiện, điều khoản bảo hiểm quy định trong Quy tắc bảo hiểm và các điều khoản sửa đổi, bổ sung (nếu có) kèm theo hợp đồng bảo hiểm.","A, C đúng.","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng về cách thức quy định về loại trừ bảo hiểm:","options":["Loại trừ bảo hiểm được tự động thực hiện theo tập quán quốc tế.","Loại trừ bảo hiểm được áp dụng theo quy tắc, điều khoản bảo hiểm do Hiệp hội bảo hiểm Việt Nam ban hành.","Loại trừ bảo hiểm được căn cứ theo các điều kiện, điều khoản quy định trong Quy tắc bảo hiểm và các điều khoản sửa đổi, bổ sung (nếu có) kèm theo hợp đồng bảo hiểm.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về loại trừ bảo hiểm:","options":["Loại trừ bảo hiểm là loại trừ các rủi ro, tổn thất mà doanh nghiệp bảo hiểm không chịu trách nhiệm bồi thường, trả tiền bảo hiểm nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm.","Loại trừ bảo hiểm là loại trừ các rủi ro, tổn thất và chi phí phát sinh mà doanh nghiệp bảo hiểm không chịu trách nhiệm bồi thường, trả tiền bảo hiểm nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm.","Loại trừ bảo hiểm được căn cứ theo các điều kiện, điều khoản loại trừ bảo hiểm quy định trong Quy tắc bảo hiểm và các điều khoản sửa đổi, bổ sung (nếu có) kèm theo hợp đồng bảo hiểm.","A, C đúng.","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, doanh nghiệp bảo hiểm không được áp dụng điều khoản loại trừ trách nhiệm bảo hiểm về việc chậm thông báo trong trường hợp nào sau đây:","options":["Bên mua bảo hiểm chậm thông báo sự kiện bảo hiểm trong mọi trường hợp.","Bên mua bảo hiểm chậm thông báo sự kiện bảo hiểm do có sự kiện bất khả kháng","Bên mua bảo hiểm chậm thông báo sự kiện bảo hiểm do có sự kiện trở ngại khách quan.","B, C đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trường hợp bên mua bảo hiểm có lý do chính đáng trong việc chậm thông báo cho doanh nghiệp bảo hiểm về việc xây ra sự kiện bảo hiểm, có áp dụng điều khoản loại trừ trách nhiệm bảo hiểm không:","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây đúng về điều khoản loại trừ trách nhiệm bảo hiểm:","options":["Điều khoản loại trừ trách nhiệm bảo hiểm quy định các trường hợp doanh nghiệp bảo hiểm, chi nhánh doanh nghiệp bảo hiểm phi nhân thọ nước ngoài không phải bồi thường, trả tiền bảo hiểm.","Điều khoản loại trừ trách nhiệm bảo hiểm quy định trường hợp doanh nghiệp bảo hiểm không phải trả tiền cho người thứ 3 khi người được bảo hiểm gây thiệt hại cho người thứ 3.","Điều khoản loại trừ trách nhiệm bảo hiểm được quy định theo thông lệ quốc tế, không cần có trong hợp đồng bảo hiểm.","A, B đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đáp án nào dưới đây đúng nhất khi điền vào chỗ ____ trong câu sau: \"Sự kiện bảo hiểm là ____ do các bên thỏa thuận hoặc pháp luật quy định mà khi sự kiện đó xảy ra thì doanh nghiệp bảo hiểm phải bồi thường, trả tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","options":["Sự kiện","Sự kiện khách quan","Sự kiện chủ quan","Sự kiện khách quan hoặc chủ quan"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng nhất về sự kiện bảo hiểm:","options":["Là sự kiện chủ quan do các bên thỏa thuận mà khi sự kiện đó xảy ra thì doanh nghiệp bảo hiểm phải trả tiền bảo hiểm cho người thụ hưởng hoặc bồi thường cho người được bảo hiểm.","Là sự kiện khách quan do các bên thỏa thuận hoặc pháp luật quy định mà khi sự kiện đó xảy ra thì doanh nghiệp bảo hiểm phải bồi thường, trả tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Là sự kiện khách quan do pháp luật quy định mà khi sự kiện đó xảy ra thì doanh nghiệp bảo hiểm phải trả tiền bảo hiểm cho người thụ hưởng hoặc bồi thường cho người được bảo hiểm.","Là sự kiện chủ quan do pháp luật quy định mà khi sự kiện đó xảy ra thì doanh nghiệp bảo hiểm phải trả tiền bảo hiểm cho người thụ hưởng hoặc bồi thường cho người được bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng nhất về sự kiện bảo hiểm:","options":["Là sự kiện chủ quan do các bên thỏa thuận mà khi sự kiện đó xảy ra thì doanh nghiệp bảo hiểm phải bồi thường, trả tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Là sự kiện khách quan do các bên thỏa thuận mà khi sự kiện đó xảy ra thì doanh nghiệp bảo hiểm phải bồi thường, trả tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Là sự kiện do pháp luật quy định mà khi sự kiện đó xảy ra thì doanh nghiệp bảo hiểm phải bồi thường, trả tiền bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Thời điểm nào là thời điểm xác định giá trị bảo hiểm:","options":["Khi gửi giấy yêu cầu bảo hiểm","Khi giao kết hợp đồng bảo hiểm.","Khi tiến hành khắc phục tổn thất","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về giá trị bảo hiểm:","options":["Giá trị bảo hiểm là giá thị trường của tải sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm.","Giá trị bảo hiểm là giá trị còn lại của tài sản được bảo hiểm theo giá trị sổ sách.","A, B đúng.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Giá trị thực tế của các công trình kiến trúc và máy móc, thiết bị để tham gia bảo hiểm là:","options":["Giá trị theo sổ sách kế toán.","Giá trị nếu được thay thế mới hay mua mới ban đầu trừ đi phần giảm giá trị do hao mòn, xuống cấp theo thời gian và mức độ sử dụng, khai thác.","Giá trị nếu được thay thế mới hay mua mới ở hiện tại trừ đi phần giảm giá trị do hao mòn, xuống cấp theo thời gian và mức độ sử dụng, khai thác.","A, C đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trong trường hợp Hợp đồng bảo hiểm tài sản dưới giá trị được giao kết thì:","options":["Doanh nghiệp bảo hiểm chi chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại theo tỷ lệ tương ứng với số tiền bảo hiểm và giá trị sổ sách của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hoặc thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Doanh nghiệp bảo hiểm chỉ chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại theo tỷ lệ tương ứng với số tiền bảo hiểm và giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hoặc thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Doanh nghiệp bảo hiểm chỉ chịu trách nhiệm bồi thường thiệt hại theo tỷ lệ tương ứng với giá trị bảo hiểm và giá trị sổ sách của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hoặc thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","A, B, C, đúng."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây SAI về bảo hiểm tài sản trên giá trị:","options":["Hợp đồng bảo hiểm tài sản trên giá trị là hợp đồng trong đó số tiền bảo hiểm cao hơn giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng.","Trong trường hợp giao kết hợp đồng bảo hiểm tài sản trên giá trị do lỗi cố ý của bên mua bảo hiểm, nêu chưa xảy ra sự kiện bảo hiểm, doanh nghiệp bảo hiểm phải hoàn lại cho bên mua bảo hiểm số phí bảo hiểm đã đóng tương ứng với số tiền bảo hiểm vượt quá giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng sau khi trừ các chi phí hợp lý (nếu có) theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Doanh nghiệp bảo hiểm, chi nhánh doanh nghiệp bảo hiểm phi nhân thọ nước ngoài và bên mua bảo hiểm không được cổ ý giao kết hợp đồng bảo hiểm tài sản trên giá trị.","A, C đúng."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Khi bảo hiểm tài sản trên giá trị, nếu xảy ra sự kiện bảo hiểm thì doanh nghiệp bảo hiểm tính toán bồi thường theo:","options":["Giá trị số sách.","Giá trị nguyên giá của tài sản sau khi trừ khấu hao.","Số tiền bảo hiểm của tài sản đó ghi trên giấy chứng nhận bảo hiểm.","Giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm xảy ra thiệt hại."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Trong hợp đồng bảo hiểm nhân thọ, số tiền bảo hiểm hoặc phương thức xác định số tiền bảo hiểm được:","options":["Bên mua bảo hiểm và doanh nghiệp bảo hiểm thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Bên mua bảo hiểm và đại lý bảo hiểm thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","Đại lý bảo hiểm và doanh nghiệp bảo hiểm thỏa thuận trong hợp đồng đại lý bảo hiểm.","A, C đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất: Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, số tiền bảo hiểm của hợp đồng bảo hiểm tài sản là:","options":["Số tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm phải trả cho người được bảo hiểm khi kết thúc hợp đồng bảo hiểm.","Số tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm phải trả cho người được bảo hiểm trong một sự kiện bảo hiểm hoặc trong cả thời hạn bảo hiểm theo thỏa thuận tại hợp đồng bảo hiểm.","Số tiền mà bên mua bảo hiểm và doanh nghiệp bảo hiểm thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm để bảo hiểm cho tài sản và thiệt hại trên cơ sở yêu cầu của bên mua bảo hiểm.","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, số tiền mà bên mua bảo hiểm và doanh nghiệp bảo hiểm thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm để bảo hiểm cho tài sản và thiệt hại trên cơ sở yêu cầu của bên mua bảo hiểm theo quy định của pháp luật được gọi là:","options":["Phí bảo hiểm","Số tiền bảo hiểm","Giá trị bảo hiểm","Số tiền bồi thường"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về mức trách nhiệm bảo hiểm:","options":["Mức trách nhiệm bảo hiểm là trách nhiệm của người được bảo hiểm đối với người thứ ba.","Mức trách nhiệm bảo hiểm là một khoản tiền giới hạn trách nhiệm cho mỗi sự cố hoặc cho cả thời hạn bảo hiểm.","Mức trách nhiệm bảo hiểm là mức trách nhiệm của doanh nghiệp bảo hiểm đối với người thứ ba về người và tài sản trong mỗi sự cố hoặc cho cả thời hạn bảo hiểm.","Mức trách nhiệm bảo hiểm là sô tiên tôi đa mà doanh nghiệp bảo hiểm phải trả cho người được bảo hiểm trong một sự kiện bảo hiểm hoặc trong cả thời hạn bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, đổi với bảo hiểm tài sản, đáp án nào đúng khi điền vào chỗ ___ dưới đây: \"___ là số tiền mà bên mua bảo hiểm và doanh nghiệp bảo hiểm thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm để bảo hiểm cho tài sản và thiệt hại trên cơ sở yêu cầu của bên mua bảo hiểm\".","options":["Phí bảo hiểm","Số tiền bồi thường.","","Giá trị bảo hiểm"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phương án nào sau đây đúng về hợp đồng bảo hiểm tài sản dưới giá trị:","options":["Hợp đồng bảo hiểm tài sản dưới giá trị là hợp đồng trong đó số tiền bồi thường thấp hơn giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng.","Hợp đồng bảo hiểm tài sản dưới giá trị là hợp đồng trong đó số tiền bảo hiểm thấp hơn giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng.","Hợp đồng bảo hiểm tài sản dưới giá trị là hợp đồng trong đó số tiền bảo hiểm thấp hơn giá trị sổ sách của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng.","B, C đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, khi có sự thay đổi những yếu tố làm cơ sở để tính phí bảo hiểm dẫn đến tăng các rủi ro được bảo hiểm, căn cứ thỏa thuận tại hợp đồng bảo hiểm, doanh nghiệp bảo hiểm:","options":["Có quyền tính lại phí bảo hiểm cho thời gian còn lại của hợp đồng bảo hiểm","Không có quyền tính lại phí bảo hiểm cho thời gian còn lại của hợp đồng bảo hiểm","Có quyền đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng bảo hiểm và không cần thông báo ngay bằng văn bản cho bên mua bảo hiểm.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, bên nhận phí bảo hiểm để bồi thường, trả tiền bảo hiểm khi xảy ra sự kiện bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm là:","options":["Doanh nghiệp môi giới bảo hiểm","Đại lý bảo hiểm.","Doanh nghiệp bảo hiểm.","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Khoản tiền mà bên mua bảo hiểm đóng cho doanh nghiệp bảo hiểm theo thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm là:","options":["Số tiền bảo hiểm.","Phí bảo hiểm.","Giá trị bảo hiểm.","Số tiền bồi thường."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Bên mua bảo hiểm có thể thỏa thuận thanh toán phí bảo hiểm cho doanh nghiệp bảo hiểm theo quy định và phương thức sau:","options":["Thanh toán một lần.","Thanh toán làm nhiều kỳ.","Thời hạn thanh toán phí bảo hiểm không được vượt quá thời hạn bảo hiểm.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phí bảo hiểm là:","options":["Khoản tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm sẽ trả lại cho người được bảo hiểm khi rủi ro không xảy ra.","Khoản tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm sẽ trả lại cho người được bảo hiểm khi tổn thất thấp hơn thỏa thuận tại hợp đồng bảo hiểm.","Khoản tiền mà bên mua bảo hiểm phải đóng cho doanh nghiệp bảo hiểm theo quy định của pháp luật hoặc do các bên thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","A, C đúng.","B, C đúng."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Trường hợp sự kiện bảo hiểm xảy ra trong thời gian gia hạn đóng phí và bên mua bảo hiểm chưa đóng đủ phí bảo hiểm, doanh nghiệp bảo hiểm có trách nhiệm chi trả quyền lợi bảo hiểm. Phát biểu trên là:","options":["Đúng.","Sai.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, khi có sự thay đổi những yếu tố làm cơ sở để tính phí bảo hiểm dẫn đến giảm các rủi ro được bảo hiểm, căn cứ thỏa thuận tại hợp đồng bảo hiểm, bên mua bảo hiểm:","options":["Có quyền yêu cầu doanh nghiệp bảo hiểm giảm phí bảo hiểm cho thời gian còn lại của hợp đồng bảo hiểm","Có quyền yêu cầu doanh nghiệp bảo hiểm giảm số tiền bảo hiểm cho thời gian còn lại của hợp đồng bảo hiểm","Không có quyền yêu cầu doanh nghiệp bảo hiểm kéo dài thời hạn bảo hiểm.","Có quyền yêu cầu doanh nghiệp bảo hiểm rút ngắn thời hạn bảo hiểm"],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trường hợp đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng bảo hiểm do bên mua bảo hiểm không đóng phí bảo hiểm hoặc không đóng đủ phí bảo hiểm theo thời hạn thỏa thuận hoặc sau thời gian gia hạn đóng phí, bên mua bảo hiểm vẫn phải đóng đủ phí bảo hiểm đến thời điểm đơn phương chấm dứt thực hiện hợp đồng bảo hiểm. Quy định này được áp dụng đối với:","options":["Hợp đồng bảo hiểm trách nhiệm.","Hợp đồng bảo hiểm tài sản.","Hợp đồng bảo hiểm nhân thọ (trừ hợp đồng bảo hiểm nhóm).","A,B đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, khoản tiền mà bên mua bảo hiểm phải đóng cho doanh nghiệp bảo hiểm theo quy định của pháp luật hoặc do các bên thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm là:","options":["Số tiền bảo hiểm","Phí bảo hiểm","Giá trị bảo hiểm","Số tiền bồi thường"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Mức miễn thường là phần tổn thất và/hoặc chi phí do sự kiện bảo hiểm gây ra mà người được bảo hiểm phải tự chịu. Mức miễn thường được áp dụng cho (chọn phương án đúng nhất):","options":["Bảo hiểm tài sản.","Bảo hiểm nhân thọ.","Bảo hiểm y tế.","A, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Mức khấu trừ là khoản tiền mà người được bảo hiểm phải tự chịu và được khấu trừ từ số tiền mà doanh nghiệp bảo hiểm phải trả cho người được bảo hiểm. Mức khấu trừ thường áp dụng cho (chọn phương án đúng nhất):","options":["Bảo hiểm tài sản.","Bảo hiểm nhân thọ.","Bảo hiểm chi phí y tế.","A, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Trong bảo hiểm tài sản, trường hợp áp dụng mức miễn thường không khấu trừ, nếu giá trị tổn thất nhỏ hơn mức miễn thường thì:","options":["Số tiền bồi thường bằng giá trị tổn thất.","Số tiền bồi thường bằng giá trị tổn thất trừ đi mức miễn thường.","Doanh nghiệp bảo hiểm không phải bồi thường.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Mức miễn thường là:","options":["Phần tổn thất và/hoặc chi phí do doanh nghiệp bảo hiểm chịu.","Phần tổn thất và/hoặc chi phí phát sinh liên quan đến tổn thất thuộc phạm vi bảo hiểm do người được bảo hiểm tự gánh chịu.","Phần tổn thất và/hoặc chi phí do đại lý chịu.","Phần tổn thất và/hoặc chi phí do doanh nghiệp môi giới bảo hiểm chịu."],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Hãy chọn phương án sai:","options":["Mức miễn thường không khấu trừ có nghĩa là nếu giá trị tổn thất lớn hơn mức miễn thường thì bồi thường toàn bộ giá trị tổn thất.","Mức miễn thường không khấu trừ có nghĩa là nếu giá trị tổn thất nhỏ hơn mức miễn thường thì doanh nghiệp bảo hiểm không phải bồi thường","Mức miễn thường có khấu trừ có nghĩa là nếu giá trị tổn thất lớn hơn mức miễn thường thì bồi thường toàn bộ giá trị tổn thất.","Mức miễn thường có khấu trừ có nghĩa là nếu giá trị tổn thất lớn hơn mức miễn thường thì số tiền bồi thường bằng giá trị tồn thất trừ đi mức miễn thường."],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây là đúng nhất về đồng bảo hiểm:","options":["Các doanh nghiệp bảo hiểm có thể đồng bảo hiểm trên cơ sở cùng thống nhất giao kết với bên mua bảo hiểm trên một hợp đồng bảo hiểm.","Các doanh nghiệp bảo hiểm, chi nhánh doanh nghiệp bảo hiểm phi nhân thọ nước ngoài nhận phí bảo hiểm.","Các doanh nghiệp bảo hiểm bồi thường, trả tiền bảo hiểm theo tỷ lệ đã thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về đồng bảo hiểm:","options":["Nhiều doanh nghiệp bảo hiểm cùng bảo hiểm cho một đối tượng bảo hiểm và thể hiện trên một hợp đồng bảo hiểm.","Một doanh nghiệp bảo hiểm đứng tên trên hợp đồng bảo hiểm, sau đó doanh nghiệp bảo hiểm này ký hợp đồng bảo hiểm với các doanh nghiệp bảo hiểm khác.","Các doanh nghiệp bảo hiểm được hưởng phí bảo hiểm và có trách nhiệm bồi thường theo tỷ lệ tham gia đồng bảo hiểm đã thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm.","A, C đúng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phương án đúng nhất cho trường hợp Đồng bảo hiểm cho một đối tượng bảo hiểm, hợp đồng bảo hiểm phải có thông tin nào sau đây:","options":["Tên doanh nghiệp bảo hiểm đứng đầu","Tỷ lệ đồng bảo hiểm của từng doanh nghiệp bảo hiểm","Tỷ lệ phân chia trách nhiệm bồi thường trong trường hợp xảy ra sự kiện bảo hiểm","A, B đúng","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, hợp đồng bảo hiểm trùng là:","options":["Trường hợp có từ hai hợp đồng bảo hiểm trở lên để bảo hiểm cho cùng phạm vi, đối tượng, thời hạn và sự kiện bảo hiểm mà tổng số tiền bảo hiểm vượt quá giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm.","Trường hợp có từ hai hợp đồng bảo hiểm trở lên để bảo hiểm cho cùng phạm vi, thời hạn và sự kiện bảo hiểm mà tổng số tiền bảo hiểm vượt quá giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm.","Trường hợp có từ hai hợp đồng bảo hiểm trở lên để bảo hiểm cho cùng phạm vi, thời hạn bảo hiểm mà tổng số tiền bảo hiểm vượt quá giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm.","Trường hợp có từ hai hợp đồng bảo hiểm trở lên để bảo hiểm cho cùng thời hạn bảo hiểm mà tổng số tiền bảo hiểm vượt quá giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trường hợp các bên giao kết hợp đồng bảo hiểm trùng, khi xảy ra sự kiện bảo hiểm thì:","options":["Số tiền bồi thường của mỗi hợp đồng bảo hiểm được tính tương ứng theo tỷ lệ giữa số tiền bảo hiểm đã thoả thuận trên tổng số tiền bảo hiểm của tất cả các hợp đồng mà bên mua bảo hiểm đã giao kết. Tổng số tiền bồi thường của các hợp đồng bảo hiểm không vượt quá giá trị thiệt hại thực tế của tài sản.","Số tiền bồi thường của mỗi hợp đồng bảo hiểm được tính tương ứng theo tỷ lệ giữa số tiền bảo hiểm đã thoả thuận trên tổng số tiền bảo hiểm của tất cả các hợp đồng mà bên mua bảo hiểm đã giao kết. Tổng số tiền bồi thường của các hợp đồng bảo hiểm có thể lớn hơn giá trị thiệt hại thực tế của tài sản.","Số tiền bồi thường của mỗi hợp đồng bảo hiểm được doanh nghiệp bảo hiểm chi trả theo tỷ lệ bằng nhau trên tổng số tiền bảo hiểm của tất cả các hợp đồng mà bên mua bảo hiểm đã giao kết. Tổng số tiền bồi thường của các hợp đồng bảo hiểm không vượt quá giá trị thiệt hại thực tế của tài sản.","Số tiền bồi thường của mỗi hợp đồng bảo hiểm được chi trả theo thiệt hại thực tế đã thoả thuận trên tổng số tiền bảo hiểm của tất cả các hợp đồng mà bên mua bảo hiểm đã giao kết."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về bảo hiểm trùng:","options":["Đối tượng bảo hiểm được bảo vệ bằng ít nhất hai hợp đồng bảo hiểm.","Rủi ro gây ra tổn thất thuộc rủi ro được bảo hiểm của một trong số các hợp đồng bảo hiểm cho đối tượng bảo hiểm đó.","Các hợp đồng bảo hiểm phải có cùng phạm vi, đối tượng, thời hạn và sự kiện bảo hiểm.","A, B đúng.","A, C đúng."],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Theo Luật kinh doanh bảo hiểm, câu trả lời nào sau đây là đúng nhất về hợp đồng bảo hiểm trùng?","options":["Hợp đồng bảo hiểm trùng là trường hợp bên mua bảo hiểm giao kết hợp đồng bảo hiểm với hai doanh nghiệp bảo hiểm trở lên để bảo hiểm cho cùng một đối tượng bảo hiểm","Hợp đồng bảo hiểm trùng là trường hợp bên mua bảo hiểm giao kết nhiều hợp đồng bảo hiểm với một doanh nghiệp bảo hiểm để bảo hiểm cho cùng một đối tượng bảo hiểm","Hợp đồng bảo hiểm trùng là trường hợp có từ hai hợp đồng bảo hiểm trở lên để bảo hiểm cho cùng phạm vi, đối tượng, thời hạn và sự kiện bảo hiểm mà tổng số tiền bảo hiểm vượt quá giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm.","A, B, C sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng về bảo hiểm trùng:","options":["Đối tượng được bảo hiểm được bảo vệ bằng ít nhất hai hợp đồng bảo hiểm.","Các hợp đồng bảo hiểm phải có cùng phạm vi, thời hạn và sự kiện bảo hiểm.","Tổng số tiền bảo hiểm vượt quá giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm.","A, B đúng.","A, B, C đúng."],"correctAnswerIndex":4,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, trường hợp các bên giao kết hợp đồng bảo hiểm trùng, khi xảy ra sự kiện bảo hiểm thì:","options":["Tổng số tiền bồi thường của các hợp đồng bảo hiểm không vượt quá giá trị thiệt hại thực tế của tài sản.","Tổng số tiền bồi thường của các hợp đồng bảo hiểm không vưọt quá giá trị thị trường của tài sản tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm.","Tổng số tiền bồi thường của các hợp đồng bảo hiểm không vượt quá giá trị sổ sách của tài sản tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm.","A, B đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, hợp đồng bảo hiểm trùng trong bảo hiểm tài sản là trường hợp có từ hai hợp đồng bảo hiểm trở lên mà tổng số tiền bảo hiểm vượt quá giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm để bảo hiểm cho:","options":["Cùng phạm vi, đối tượng bảo hiểm","Cùng thời hạn bảo hiểm","Cùng sự kiện bảo hiểm","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, chọn phương án đúng điền vào chỗ ______ trong câu sau: \"Hợp đồng bảo hiểm trùng là trường hợp có từ hai hợp đồng bảo hiểm trở lên để bảo hiểm cho cùng phạm vi, _______, thời hạn và sự kiện bảo hiểm mà tổng số tiền bảo hiểm vượt quá giá thị trường của tài sản được bảo hiểm tại thời điểm giao kết hợp đồng bảo hiểm\".","options":["Bên mua bảo hiểm","Đối tượng","Người được bảo hiểm","A, B, C đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":""},{"question":"Theo Luật Kinh doanh bảo hiểm, phát biểu nào sau đây là đúng nhất về giám định tổn thất bảo hiểm:","options":["Là hoạt động tính toán phân bổ trách nhiệm bồi thường tổn thất làm cơ sở giải quyết bồi thường bảo hiểm.","Là hoạt động xác định hiện trạng, nguyên nhân, mức độ tổn thất và tính toán phân bổ trách nhiệm bồi thường tổn thất làm cơ sở giải quyết bồi thường bảo hiểm.","Là hoạt động xác định hiện trạng, nguyên nhân, mức độ tổn thất làm cơ sở giải quyết bồi thường bảo hiểm.","A, B, C sai."],"correctAnswerIndex":1,"source":""}]}